---
title: 主题多语言选项
icon: language
order: 5
category:
  - 配置
tag:
  - 多语言
  - 主题配置
---

你可以在主题配置中通过在 `locales[localePath]` 添加下列选项自定义主题的多语言选项。

```ts
interface ThemeLocaleData {
  /**
   * 当前语言代码
   */
  lang: string;

  /**
   * 外观
   */
  outlookLocales: {
    /**
     * 主题色
     */
    themeColor: string;

    /**
     * 夜间模式
     */
    darkmode: string;

    /**
     * 全屏文字
     */
    fullscreen: string;
  };

  /**
   * 博客
   */
  blogLocales: {
    /** 文章文字 */
    article: string;
    /** 文章列表文字 */
    articleList: string;
    /** 分类文字 */
    category: string;
    /** 标签文字 */
    tag: string;
    /** 时间轴文字 */
    timeline: string;
    /** 时间轴标题文字 */
    timelineTitle: string;
    /** 全部文字 */
    all: string;
    /** 个人介绍 */
    intro: string;
    /** 星标文章 */
    star: string;
  };

  /**
   * 分页
   */
  paginationLocales: {
    /**
     * 上一页文字
     */
    prev: string;

    /**
     * 下一页文字
     */
    next: string;

    /**
     * 跳转提示文字
     */
    navigate: string;

    /**
     * 跳转按钮文字
     */
    action: string;

    /**
     * 页码错误文字
     *
     * @description `$page` 会自动替换为当前的总页数
     */
    errorText: string;
  };

  /**
   * 加密
   */
  encryptLocales: {
    /**
     * 加密图标的无障碍标签
     */
    iconLabel: string;

    /**
     * 密码输入框的默认占位符
     */
    placeholder: string;

    /**
     * 是否记忆密码
     */
    remember: string;

    /**
     * 密码错误提示
     */
    errorHint: string;
  };

  navbarLocales: {
    /**
     * 语言下拉列表的无障碍标签
     */
    selectLangAriaLabel: string;

    /**
     * 当前语言的名称
     */
    langName: string;
  };

  /**
   * 页面元信息
   */
  metaLocales: {
    /**
     * 作者文字
     */
    author: string;

    /**
     * 写作日期文字
     */
    date: string;

    /**
     * 标记原创的文字
     */
    origin: string;

    /**
     * 访问量文字
     */
    views: string;

    /**
     * 标签文字
     */
    tag: string;

    /**
     * 分类文字
     */
    category: string;

    /**
     * 期望阅读时间文字
     */
    readingTime: string;

    /**
     * 文章字数
     */
    words: string;

    /**
     * 此页内容
     */
    toc: string;

    /**
     * 上一页
     */
    prev: string;

    /**
     * 下一页
     */
    next: string;

    /**
     * 更新时间文字
     */
    lastUpdated: string;

    /**
     * 贡献者文字
     */
    contributors: string;

    /**
     * 编辑此页文字
     */
    editLink: string;
  };

  routeLocales: {
    /**
     * 跳转到主要内容
     */
    skipToContent: string;

    /**
     * 404 页面的标题
     */
    notFoundTitle: string;

    /**
     * 404 页面提示
     */
    notFoundMsg: string[];

    /**
     * 返回主页
     */
    home: string;

    /**
     * 返回上一页
     */
    back: string;

    /**
     * `<ExternalLinkIcon>` 的仅供屏幕阅读器文字
     */
    openInNewWindow: string;
  };
}
```

同时，一些多语言选项是由插件控制的，它们包括:

- <ProjectLink name="comment2" path="/zh/config/waline.html#locales">plugins.comment.locales</ProjectLink>: Waline 评论服务

- <ProjectLink name="components" path="/zh/config.html#locales-backtotop">plugins.components.locales</ProjectLink>: 组件多语言

- [plugins.copyCode.locales][copy-code-locales]: 代码块复制

- [plugins.copyright.locales][copyright-locales]: 版权信息

- <ProjectLink name="md-enhance" path="/zh/config.html#locales">plugins.mdEnhance.locales</ProjectLink>: Markdown 增强

- <ProjectLink name="photo-swipe" path="/zh/config.html#locales">plugins.photoSwipe.locales</ProjectLink>: 图片浏览

- <ProjectLink name="pwa2" path="/zh/config.html#locales">plugins.pwa.locales</ProjectLink>: PWA

[copy-code-locales]: https://ecosystem.vuejs.press/zh/plugins/copy-code.html#locales
[copyright-locales]: https://ecosystem.vuejs.press/zh/plugins/copyright.html#locales
